{"words": ["अभी", "ये", "चर्चा", "चल", "ही", "रही", "थी", "कि", "दिग्विजय", "सिंह", "के", "पास", "मध्य", "प्रदेश", "के", "मुख्यमंत्री", "कमलनाथ", "का", "फोन", "आ", "गया"], "ner": ["O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "B-PER", "I-PER", "O", "O", "B-LOC", "I-LOC", "O", "B-MISC", "B-PER", "O", "O", "O", "O"]}
{"words": ["इंडेक्स", "फंड", "में", "निवेश", "करने", "वालों", "को", "ट्रेकिंग", "एरर", "से", "अपने", "निवेश", "को", "सुरक्षित", "रखने", "का", "बेहतर", "इंतजाम", "करना", "चाहिए"], "ner": ["O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O"]}
{"words": ["इस", "गेम", "को", "एयर", "फोर्स", "के", "एयर", "चीफ", "मार्शल", "बी", "एस", "धनोआ", "ने", "अधिकारिक", "रूप", "से", "लॉन्च", "किया"], "ner": ["O", "O", "O", "B-ORG", "I-ORG", "O", "B-MISC", "I-MISC", "I-MISC", "B-PER", "I-PER", "I-PER", "O", "O", "O", "O", "O", "O"]}
{"words": ["वित्त", "सचिव", "ने", "साफ", "किया", "कि", "सरकार", "कितना", "हिस्सा", "बेचने", "जा", "रही", "है", "इसका", "अभी", "फैसला", "नहीं", "हुआ", "हालांकि", "उनका", "अनुमान", "है", "कि", "ये", "आंकड़ा", "10", "फीसदी", "संभव", "है"], "ner": ["B-MISC", "I-MISC", "O", "O", "O", "O", "B-ORG", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O"]}
{"words": ["पिछले", "तीन", "दिनों", "में", "प्रियंका", "और", "निक", "की", "कई", "तस्वीरें", "सामने", "आई", "हैं"], "ner": ["O", "O", "O", "O", "B-PER", "O", "B-PER", "O", "O", "O", "O", "O", "O"]}
{"words": ["निर्देशक", "अमित", "शर्मा", "के", "निर्देशन", "की", "कसावट", "और", "फिल्म", "के", "अभिनेताओं", "के", "अभिनय", "का", "सामंजस्य", "इस", "फिल्म", "में", "काफी", "शानदार", "बन", "पड़ा", "है"], "ner": ["B-MISC", "B-PER", "I-PER", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O"]}
{"words": ["सरकारी", "मीडिया", "के", "लिए", "काम", "करने", "वाला", "अफगानिस्तान", "का", "एक", "पत्रकार", "भी", "हमले", "में", "मारा", "गया"], "ner": ["O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "B-LOC", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O"]}
{"words": ["इससे", "पहले", "वह", "रेस", "3", "की", "शूटिंग", "के", "लिए", "अबु", "धाबी", "में", "थे"], "ner": ["O", "O", "O", "B-MISC", "I-MISC", "O", "O", "O", "O", "B-LOC", "I-LOC", "O", "O"]}
{"words": ["मुझे", "अपने", "विपक्षी", "मित्रों", "के", "तर्क", "इस", "वैज्ञानिक", "के", "निष्", "कर्ष", "के", "समान", "ही", "प्रतीत", "हो", "रहे", "हैं"], "ner": ["O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O"]}
{"words": ["भगवद्गीता", "में", "कहा", "गया", "है", "श्री", "कृष्ण", "समस्त", "पदार्थों", "के", "बीज", "हैं", "चर", "तथा", "अचर", "जीव", "के", "कई", "प्रकार", "हैं", "पक्षी", "पशु", "मनुष्य", "तथा", "अन्य", "सजीव", "प्राणी", "चर", "हैं", "पेड़", "पौधे", "अचर", "हैं", "वे", "चल", "नहीं", "सकते", "केवल", "खड़े", "रहते", "हैं"], "ner": ["O", "O", "O", "O", "O", "B-PER", "I-PER", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O"]}
{"words": ["उन्होंने", "भारतीय", "जनता", "पार्टी", "भाजपा", "का", "नाम", "लिए", "बिना", "कहा", "सत्तारूढ़", "पार्टी", "ने", "राज्यसभा", "चुनाव", "में", "धांधली", "की", "सारी", "हदें", "पार", "कर", "दीं"], "ner": ["O", "B-ORG", "I-ORG", "I-ORG", "I-ORG", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O"]}
{"words": ["इसके", "पश्चात", "एक", "महीने", "तक", "अंगूर", "व", "फलाहार", "के", "अलावा", "टमाटर", "संतरा", "मौसमी", "बादाम", "व", "काजू", "भी", "देने", "चाहिए"], "ner": ["O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O"]}
{"words": ["वैसे", "भी", "पगली", "का", "इस", "क्षेत्र", "में", "आना", "फिर", "उसका", "गर्भवती", "होना", "और", "बिलौटी", "का", "उत्पन्न", "होना", "एक", "बतकही", "का", "मसाला", "तो", "था", "ही"], "ner": ["O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O"]}
{"words": ["एनडीए", "में", "बिहार", "के", "मुख्यमंत्री", "नीतीश", "कुमार", "की", "पार्टी", "जनता", "दल", "यूनाइटेड", "जेडीयू", "भी", "शामिल", "है"], "ner": ["B-ORG", "O", "B-GPE", "O", "O", "B-PER", "I-PER", "O", "O", "B-ORG", "I-ORG", "I-ORG", "I-ORG", "O", "O", "O"]}
{"words": ["एसके", "दहिया", "सुरतगढ़", "श्रीगंगानगर", "निकटवर्ती", "गांव", "10", "एसजीआर", "संघर्", "में", "ग्रामीण", "युवाओ", "ने", "एक", "कदम", "नशे", "से", "दूर", "का", "प्रथम", "आयोजन", "किया", "इसके", "तहत", "11", "वर्ष", "तक", "की", "उम्र", "के", "बच्चों", "के", "बीच", "कबड्डी", "का"], "ner": ["B-PER", "I-PER", "B-LOC", "I-LOC", "O", "O", "O", "B-PER", "I-PER", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O"]}
{"words": ["पुलिस", "आरोपी", "से", "पूछताछ", "कर", "रही", "है", "कि", "अवैध", "बिरोजा", "के", "टीन", "कहां", "से", "लाए", "और", "बिरोजा", "की", "खेप", "को", "कहा", "ठिकाने", "लगाने", "ले", "जा", "रहा", "था"], "ner": ["O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O"]}
{"words": ["ममता", "बनर्जी", "बेवजह", "एनआरसी", "के", "मुद्दे", "में", "अपनी", "टांग", "अड़ा", "रही", "हैं"], "ner": ["B-PER", "I-PER", "O", "B-ORG", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O"]}
{"words": ["विडंबना", "देखिए", "कि", "रातोंरात", "अमीर", "बनने", "का", "खेल", "खेलने", "वाले", "लोग", "न", "किसी", "की", "आस्था", "की", "परवाह", "करते", "हैं", "न", "किसी", "की", "जि़ंदगी", "की"], "ner": ["O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O"]}
{"words": ["करण", "जौहर", "ने", "यह", "तस्वीर", "अपने", "इंस्टाग्राम", "पर", "शेयर", "की", "है", "जिसमें", "आलिया", "भट्ट", "उनके", "बेटे", "यश", "को", "राखी", "बांधती", "नजर", "आ", "रही", "हैं"], "ner": ["B-PER", "I-PER", "O", "O", "O", "O", "B-ORG", "O", "O", "O", "O", "O", "B-PER", "I-PER", "O", "O", "B-PER", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O"]}
{"words": ["सामान्यतः", "फूलों", "के", "अनेक", "भागों", "में", "एक", "ग्रंथि", "होती", "है", "जिसे", "पराग", "कहा", "जाता", "है", "जो", "इन", "कीटों", "को", "आकर्षित", "करती", "हैं"], "ner": ["O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O"]}
{"words": ["थॉमस", "पीटर", "डि", "जी", "टी", "पार्टी", "टू", "इंडीपेंडेंस", "द", "थर्ड", "फेज़", "ऑफ़", "द", "अमेरिकन", "रेवोल्यूशन", "1773-1776", "ऑक्सफोर्ड", "क्लारेंडॉन", "प्रेस", "1991", "आईएसबीएन", "0-19-820142-7"], "ner": ["B-PER", "I-PER", "I-PER", "I-PER", "I-PER", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "B-ORG", "I-ORG", "I-ORG", "O", "O", "O"]}
{"words": ["अंबेडकर", "की", "मृत्यु", "के", "40", "साल", "बाद", "जब", "भाजपा", "की", "सरकार", "बनी", "तब", "जाकर", "बाबा", "साहब", "को", "भारत", "रत्न", "दिया", "गया"], "ner": ["B-PER", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "B-ORG", "O", "O", "O", "O", "O", "B-PER", "I-PER", "O", "B-MISC", "I-MISC", "O", "O"]}
{"words": ["हालांकि", "27", "जनवरी", "को", "पटना", "पुलिस", "की", "एक", "टीम", "से", "सेना", "में", "भर्ती", "की", "परीक्षा", "का", "पर्चा", "लीक", "करने", "का", "दावा", "करने", "वाले", "अपराधियों", "के", "एक", "गिरोह", "के", "ठिकाने", "पर", "छापा", "मारा", "था"], "ner": ["O", "O", "O", "O", "B-LOC", "B-ORG", "O", "O", "O", "O", "B-ORG", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O"]}
{"words": ["विशेष", "तौर", "पर", "डीएलएफ", "आमेक्स", "पाश्र्वनाथ", "और", "स्थानीय", "बिल्डर", "परियोजनाएं", "शुरू", "करने", "में", "रुचि", "ले", "सकते", "हैं"], "ner": ["O", "O", "O", "B-ORG", "I-ORG", "I-ORG", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O"]}